%-----------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------
\subsection{Campaña por días}
%-----------------------------------------------------------

Esta campaña se realizó con la finalidad de estudiar el comportamiento de las redes inalámbricas a lo largo de una semana. Se tomaron datos durante 4 días continuos en una misma zona haciendo uso de la aplicación Hunter. Los datos fueron tomados en modo: a pie, caminando a velocidad promedio de un peatón. Todos estos recorridos fueron tomados a la misma hora cada día. Estudiar una zona durante un día nos puede brindar datos importantes, nuestro objeto de estudio era observar si transitamos por una misma zona a la misma hora vamos a percibir una topología constante.


%------- MAPA
\begin{figure}[H]
\centering
  \begin{tabular}{@{}cccc@{}}
	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{recorridosemanal281}
   		\caption{Lunes, 28 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	     &
    \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{recorridosemanal291}
   		\caption{Martes, 29 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &\\
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{recorridosemanal301}
   		\caption{Miercoles, 30 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{recorridosemanal311}
   		\caption{Jueves, 31 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 & 
    \end{tabular}
  \caption{Representación de las celdas en mapa. Caso de estudio: casco central Mérida Estado Mérida, Venezuela. Campaña por días. Algoritmo: CAPP. Condición de celda: 10\%.}
  \label{MapaPorDias}
\end{figure}
%------------

%------- potencia capp
\begin{figure}[H]
\centering
  \begin{tabular}{@{}cccc@{}}
	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidad28capp}
   		\caption{Lunes, 28 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	     &
    \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidad29capp}
   		\caption{Martes, 29 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &\\
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidad30capp}
   		\caption{Miercoles, 30 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidad31capp}
   		\caption{Jueves, 31 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 & 
    \end{tabular}
  \caption{Representación de la potencia para el caso de estudio: casco central Mérida Estado Mérida, Venezuela. Campaña por días. Algoritmo: CAPP. Condición de celda: 10\%.}
  \label{MapaPorDiasCAPP}
\end{figure}
%------------

%------- potencia pps
\begin{figure}[H]
\centering
  \begin{tabular}{@{}cccc@{}}
	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidad28pps}
   		\caption{Lunes, 28 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	     &
    \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidad29pps}
   		\caption{Martes, 29 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &\\
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidad30pps}
   		\caption{Miercoles, 30 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidad31pps}
   		\caption{Jueves, 31 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 & 
    \end{tabular}
  \caption{Representación de la Potencia para el caso de estudio: casco central Mérida Estado Mérida, Venezuela. Campaña por días. Algoritmo: PPS. Condición de celda: 10\%.}
  \label{MapaPorDiasPPS}
\end{figure}
%------------


Como se observa en Figura~\ref{MapaPorDiasCAPP} y Figura~\ref{MapaPorDiasPPS}, a pesar de que los recorridos fueron realizados exactamente por la misma zona, siguiendo la misma trayectoria y a la misma hora en días diferentes, existe un comportamiento distinto debido a la precisión de los satélites que percibe el dispositivo móvil. 

Anteriormente, en la campaña por modo de viaje se observó que los datos tomados  en modo automóvil y modo motocicleta tienen mayor precisión en cuanto a la posición GPS que representa un escaneo, esto es debido a que esa data es capturada básicamente en el centro de la calle, es decir, se tiene mayor conexión directa con los satélites disponibles. En consecuencia, se puede percibir un mayor número de satélites y esto hace que la traza que representa la trayectoria sea mas limpia y precisa, para esta campaña debido a que el usuario que portaba el dispositivo se movía por la acera, es decir cerca de las edificaciones o centros comerciales existe una perdida de precisión en los satélites y eso se puede notar en Figura~\ref{MapaPorDias} cuando comparamos las trayectorias generadas por los recorridos en los diferentes días tomados para el estudio.


%------- CDF CAPP
\begin{figure}[H]
\centering
  \begin{tabular}{@{}cccc@{}}
	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdas28capp}
   		\caption{Lunes, 28 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	     &
    \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdas29capp}
   		\caption{Martes, 29 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &\\
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdas30capp}
   		\caption{Miercoles, 30 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdas31capp}
   		\caption{Jueves, 31 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 & 
    \end{tabular}
  \caption{Función Distribución de Frecuencia. Algoritmo: CAPP.}
  \label{CDFporDiasCAPP}
\end{figure}



%------- CDF PPS
\begin{figure}[H]
\centering
  \begin{tabular}{@{}cccc@{}}
	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdas28pps}
   		\caption{Lunes, 28 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	     &
    \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdas29pps}
   		\caption{Martes, 29 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &\\
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdas30pps}
   		\caption{Miercoles, 30 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{celdas31pps}
   		\caption{Jueves, 31 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 & 
    \end{tabular}
  \caption{Función Distribución de Frecuencia. Algoritmo: PPS.}
  \label{CDFporDiasPPS}
\end{figure}
%-------

Al observar las Figuras~\ref{CDFporDiasCAPP} y~\ref{CDFporDiasPPS} notamos, nuevamente, la tendencia del algoritmo PPS a hacer celdas mas precisas. Es una tendencia que se observa en los 4 días de recolección. De forma contraria al algoritmo CAPP tiende a generar tamaños de celdas mas dispersos. No obstante, existe una tendencia natural de hacer celdas mas grandes a medida que se tienen condiciones de celda mas pequeñas, es decir, aún más si se tiene una tolerancia mayor a la intermitencia de aparición de los APs.


%---------------------------frecuencia Potencia
\begin{figure}[H]
\centering
  \begin{tabular}{@{}cccc@{}}
	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{potencia28}
   		\caption{Lunes, 28 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	     &
    \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{potencia29}
   		\caption{Martes, 29 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &\\
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{potencia30}
   		\caption{Miercoles, 30 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{potencia31}
   		\caption{Jueves, 31 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 & 
    \end{tabular}
  \caption{Función Distribución de Potencias para topologias encontradas a lo largo de cuatro días.}
  \label{fig:dias_dist_potencia}
\end{figure}
%------------------------------

Al igual que para los otros casos, la distribución de potencias mostrada en la Figura~\ref{fig:dias_dist_potencia} nos da cuenta que los APs percibidos son en su mayoría intramuros.  


%------- APPEAR
\begin{figure}[H]
\centering
  \begin{tabular}{@{}cccc@{}}
	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{ap-encontrados-velocidad-28}
   		\caption{Lunes, 28 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	     &
    \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{ap-encontrados-velocidad-29}
   		\caption{Martes, 29 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &\\
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{ap-encontrados-velocidad-30}
   		\caption{Miercoles, 30 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{ap-encontrados-velocidad-31}
   		\caption{Jueves, 31 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 & 
    \end{tabular}
  \caption{Puntos de Acceso descubierto por Escaneo. Campaña por días.}
  \label{ApearporDias}
\end{figure}
%----------------


La Figura~\ref{ApearporDias} muestra la recolección de APs durante 4 días consecutivos. Dos aspectos importantes a remarcar son: (1) la cantidad promedio de APs por unidad de tiempo es bastante similar, (2) mas importante aun es ver que el porcentaje de nuevos APs es bastante parecido en todos los recorridos dando un aproximado del 18\%, de forma regular, (ver sub-figura dentro de cada recorrido). Es decir que, a la velocidad de peatón se tienen un 18\% de APs nuevos que aparecen durante los descubiertos sucesivos de la topología. 


%------- COMPORTAMIENTO CELDAS CAPP
\begin{figure}[H]
\centering
  \begin{tabular}{@{}cccc@{}}
	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldas28capp}
   		\caption{Lunes, 28 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	     &
    \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldas29capp}
   		\caption{Martes, 29 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &\\
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldas30capp}
   		\caption{Miercoles, 30 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldas31capp}
   		\caption{Jueves, 31 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 & 
    \end{tabular}
  \caption{Comportamiento de celdas para la topología espontánea encontrada. Campaña por días. Algoritmo: CAPP.}
  \label{ComportamientoporDiasCAPP}
\end{figure}
%----------------

Las Figura~\ref{ComportamientoporDiasCAPP} y~\ref{ComportamientoporDiasPPS} muestran que al igual que los recorridos previos la creación de celdas (en número) es muy poco sensible a la variación de la recolección en ambos algoritmos PPS y CAPP.


%------- COMPORTAMIENTO CELDAS PPS
\begin{figure}[H]
\centering
  \begin{tabular}{@{}cccc@{}}
	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldas28pps}
   		\caption{Lunes, 28 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	     &
    \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldas29pps}
   		\caption{Martes, 29 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &\\
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldas30pps}
   		\caption{Miercoles, 30 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 &
        \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
   		\includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldas31pps}
   		\caption{Jueves, 31 Diciembre de 2015.}
   		\label{fig:Ng2}
	\end{subfigure}
	
	 & 
    \end{tabular}
  \caption{Comportamiento de Celdas para la topología espontánea encontrada. Campaña por días. Algoritmo: PPS.}
  \label{ComportamientoporDiasPPS}
\end{figure}
%---------------------




%----------------
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=15cm, height=10cm]{comportamientoSemanalCAPP}
\caption{Comparación de las celdas generadas en los diferentes días. caso de estudio: casco central Mérida Estado Mérida, Venezuela. Algoritmo: CAPP}
\label{fig:dias_comp_celdasCAPP}
\end{figure}
%----------------


%----------------
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=15cm, height=10cm]{comportamientoSemanalPS}
\caption{Comparación de las celdas generadas en los diferentes días. caso de estudio: casco central Mérida Estado Mérida, Venezuela. Algoritmo: PPS}
\label{fig:dias_comp_celdasPPS}
\end{figure}
%----------------

Las Figuras~\ref{fig:dias_comp_celdasCAPP} y~\ref{fig:dias_comp_celdasPPS}  muestra el número de celdas generadas en cada uno de los días. Observe la misma tendencia en número y forma de celdas para ambos algoritmos 




%----------------------------
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{@{}cccccc@{}}
\toprule
\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
\multicolumn{1}{c}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Día} & APs & Max. Potencia & Min. Potencia & Mediana & Velocidad Prom.\\ \midrule
\multicolumn{1}{c}{28/12/2015}                  & 419              & -37 dBm       & -93 dBm       & -83 dBm    &  0.92 m/s      \\
 29/12/2015                                      & 412              & -46 dBm       & -92 dBm       & -82 dBm    & 1.1 m/s       \\
 30/12/2015                                      & 492              & -34 dBm       & -93 dBm       & -83 dBm   & 0.96 m/s       \\
 31/12/2015                                      & 496              & -21 dBm       & -93 dBm       & -83 dBm   &0.95 m/s   \\ \bottomrule
\end{tabular}
\caption{Estadísticas sobre datos recolectados a lo largo de la campaña.}
\end{table}
%----------------------------

\newpage